做人點樣唔自卑

諗起細個果陣活得好自由自在，唔會去照鏡去在意自己個樣貌，唔會好在意自己起其他人眼中既自己係點樣。

可能正正因為咁，我由細到中學畢業都俾人蝦。唔知係我睇得好開好大頭蝦定係純粹懦弱好少反抗，我以前唔會咁在意同恐懼俾人蝦既感受，果陣亦都冇憎恨人既感覺，有時諗返甚至覺得我係適應左件事，連價值觀都扭曲埋。

俾人整傷嚴重到流濃有疤痕，都可以「醒目」咁收埋件事唔俾屋企人擔心。皮外傷以外既野更加容易收得埋，俾人孤立恥笑睇唔起依啲野係我眼中已經好濕碎，死靚仔玩人身體同性器官果啲先犀利有幾個同學俾人搞到癲癲地，食抑鬰藥，乜都齊晒咁。我諗我已經算係最正常果個

開始自卑果下差唔多係中三定中四開始甩頭髮，唔使一年就甩到頭頂稀疏同m額快到俾唔切反應，果陣我又大頭蝦冇去認真處理，老一輩屋企人更加唔會點留意。諗返其實幾驚甩到成床頭都係頭髮好似食化療藥咁，我果陣仲可以好淡定咁去清理同冇左回事。可能我果陣已經short左

連帶自卑心既係憎恨，我突然明白身邊既人係幾咁垃圾，以及我同某啲同學既遭遇係幾嚴重。但又可以點呢？點樣追究？好多野冇得解決，我知我只能夠睇開啲，以前我唔識憎人先睇得開，但宜家唔諗猶自可，一諗返就會好燥。

好憎自己亦好憎全部人，冇辦法好close咁同人做fd。嘗試過同人講返以前既事同自己既諗法出黎，但會嚇走人我知我唔可以咁樣落去，但我擺脫唔倒心態差，有時做野忙就會忘記左件事，但個腦一空左就會亂諗野，就好似我擺脫唔倒每一日起身照鏡都見倒自己頭髮愈黎愈少，個樣愈黎愈殘咁冇人幫倒自己，自己亦都唔值得俾人幫。

宜家自卑心愈黎愈大，個人就愈黎愈收皮。好多野以前唔會咁介意，宜家下下都會諗人地究竟點樣睇我，無聊到自己講句野都會諗返我頭先語條會唔會好on9，行路經過啲人會唔會覺得我臭，我行路係咪好柒好似我既存在係錯誤咁個人比較清醒果陣諗返都覺得CLS，但我個腦好多時都係keep住不停咁loop好撚自卑然後想死。

我知道身邊有一個同學係成功咁脫離左依種心態，就係以暴制暴，將憎恨化為動力，苦練大隻之後打柒返烚佢既垃圾，然後自信心爆塴，到佢烚返人轉頭起碼佢做到自我感覺良好，隨時行街可以開人拖，但我見佢到宜家都未收皮，老左之後隨時成為廢中廢老既接班人但我唔會揀依條路，接受唔倒果種心態。

但我都接受唔倒宜家既自己，我想去改變自己又會諗好多藉口去打擊果啲念頭，下下都話冇用架喇算吧啦唔明點解好似同自己有仇咁，無時無刻都覺得自己好廢都唔明點解其他人邊度黎既自信會想生存落去不停咁提醒自己好勁好醒，自我感覺良好？唔明，完全唔明

巴打，只有當你愛你自己你先可以愛別人

你需要一個可以將心靈完全付託畀對方嘅人、你需要一個可以傾訴嘅人。消沉既人永遠都搵唔到出口。所以依家嘅你無論點諗都好你都冇辦法擺脫自卑。只有當你可以搵到一個分擔你嘅壓力、更重要係分享你的快樂嘅人的時候，你先可以得到解決。嗰個人唔一定要係你嘅男/女朋友，可以係家人可以係密友。我諗依家嘅你應該仲未搵到，但你必須努力去尋找。如果唔係總有一日你嘅消沉會磨滅你嘅意智。

寫得幾好，廢人既極致就係咁，明知自己廢，由得自己廢，但係又要係度話自己唔想咁

其實巴打你可以捱過呢段時間
都真係幾唔容易

依加仲係讀緊書？定係番緊工？

Delete all social media

係。有時間打垃圾文都唔想去改善自己。有勇氣諗自殺但冇勇氣去生存，你話係咪抵死？廢人既極致就係去死，咁勁人係點？唔會去死？勁人既極致就係無賴。

返緊工，行出社會「正正常常」，好似一個計時炸彈咁唔知幾時會爆。

入大學前已經del左fb，ig只睇貓，其他app只係事務性質。我已經想將自己收得好埋，以為咁會好過啲，但其賓仲惡劣。

Suicide

你既諗法充滿恨

其實好多正常人根本唔會理解，唔會深切體會到我地呢d廢人既感受
你可以當佢地係無知，但唔係無賴

#1就已經講左我個價值觀好有問題我以自己既經歷去諗會覺得我完全冇錯，但以大道理去諗又知自己好錯

唔無賴點生存？普通人係獨善其身既人；係善良，唔會做加害者既人；係亳不知情，獨善其身既旁觀者只要唔係作為加害者，佢地唔會覺得自己有問題。

如果你自殺死左，佢地甚至可以自我感覺良好，理所當然咁問：有勇氣自殺點樣冇勇氣去鬥爭？體諒下我地正常人咁無知，唔會明點解你地咁廢咁自卑想死啦

原諒我將件事講到咁極端同尖銳。好可惜大部份人就係無賴。

只有得閒無事做先開始諗咁多野

宜家迫自己返工 同人social 下

後生個陣我都會自卑， 仲會怯場， 但出左來做野， 見慣場面， 就會發現， 你點準備，點包裝， 上到台人地要砌你就砌你， 你越怯就越踩多兩腳。
好多時唔係你表達得差， 而係人地特登整你， 同一件事用幾個問法問你。

係現實討論切磋， 唔係連登咁俾你慢慢唸慢慢復，
人地要砌你， 你就唸方法， 俾自己整理下思路。
有個較易上手方法係 可以叫挑機的人重述一次觀點， 他重述時就到你砌番他轉頭。

只要你盡左力， 唔看小你自己， 你確定到每次出場都有改善，慢慢就唔再怯場

我唔怕面對人怕就做左隱青啦。

我諗我自卑心既根本原因係怕被標籤異類，怕自己被公認有問題既人成日猜度人地點睇自己，愈諗愈負面，愈黎愈自卑覺得自己做咩都錯。咁講返出黎連我自己都覺得on9，但實際生活好難改變倒。以前我就係活得太我行我素，我先逼自己係咁「反省」自己係咪on9，咪做on9仔。但宜家我習慣左好自然會咁樣諗野，唔識轉換心態

反而覺得巴打係要靠自己
先唔講應該無可能有人會被咁重既負能量吸引到
走去做呢個角色
而揾個人比自己付託咁做只係完全依賴人 將人地當做自己既救贖 將自己既野推曬比人
假如咁好彩有人肯聽肯分擔 但巴打反而可能會因為對方既包容所得既舒適而唔再改變
而現實上係無一個人可以無條件咁無止境地承受呢位巴打既負能量
總有一日會頂唔住 走左 巴打只會更傷 可能跌返入去
所以與其揾人幫自己不如自己黎

你真係好鬼多藉口

「我知道身邊有一個同學係成功咁脫離左依種心態，就係以暴制暴，將憎恨化為動力，苦練大隻之後打柒返烚佢既垃圾，然後自信心爆塴，到佢烚返人轉頭起碼佢做到自我感覺良好，隨時行街可以開人拖，但我見佢到宜家都未收皮，老左之後隨時成為廢中廢老既接班人但我唔會揀依條路，接受唔倒果種心態。」

人地紅色做既係正確既事 對自己人生正面既事
你偏要好似好睇唔起人咁focus落佢綠字做既錯事
黎合理化自己唔做佢紅字既事
但係將憎恨化為動力去改進自己令自己變強 本質上係無問題架喎 無人話你一定要用黎學似佢咁打人架喎 變強同變廢老根本就無關係
講到唔想好似佢咁變廢老又盛，
根本就係唔去改進自己既藉口。

面對現實啦
負面既人呢世都唔會有運行
首先人緣一定差 因為無人鐘意負面既人
而因為你人生每個決擇都會被你既負面思維影響同限制 又多藉口 你唔會做到自己理想中既自己 亦唔會達成到自己想做既事 你只會覺得自己咩都做唔到 無限loop落去
但負面定正面呢樣野 其實係可以改變
唔好覺得呢d係天生 變唔到
想法負面呢啲係思維問題 唔一定係天性
思維係可以改變
改變思維既可以係經歷 可以係一本當頭捧喝既書
唔好睇少書既力量 得閒去誠品行個圈
係職場/心靈/心理學果個位好多書幫到你
同自律、成功等有關既書都會有好多內容可以比你一路睇一路反省，亦再無藉口比到自己

Btw 頭髮果度 光頭算啦 少樣野煩

問緊你野呀你唔識答呀垃圾無賴就係講緊你喇咁都唔知？開口埋口話人廢，講廢人你就叻，咁咩係勁人呀？知唔撚知我出post想做乜呀？我想做勁人，唔想好似你咁樣專登收埋張cap圖留到依刻做soundbite

睇怕你咁無聊都唔肯認真講野架喇，係就死出去啦垃圾你唔應機笠水我一定block柒你

就係想自己黎。以前有啲人想幫我但都俾我推開左，因為我唔信人地亦都覺得自己會辜負人地寧願同人保持距離都唔想再搞倒其他人。

佢係咀賤 聽到會嬲想反暫好正常
但理性咁諗 佢無講錯
有咩係無得救過明知自己錯但又唔去改，只係識怨同問自己點解咁錯呢？
唔通日日同人講自己有幾廢，顯得自己好清楚自己有問題，就有一日就會突然之間唔再咁廢？
如果你日日做緊一樣既事 用一樣既思路去睇野既話 咁唔好expect有一日你人生會有改變
日日一樣 同 改變 係唔會共存的
邏輯上行唔通

*反擊

送多張圖比你，Block柒我啦